消息：預算案預留逾五億元翻新公廁

【Now新聞台】財政預算案下周三發表，消息指預算案擬預留超過五億元翻新超過200個公廁，包括改善通風及提升衞生設施。

在街上人有三急，但公廁很多時令人卻步，荃灣楊屋道街市的公廁，在外面已聞到異味，地面濕滑，牆邊沾有排泄物，廁板發黃，廁所淤塞，有些廁格還長期待修。葵芳這個公廁還暫停鹹水供應，無法沖廁，很多市民對公廁印象都甚差。

有公廁五年多前用300多萬翻新過，情況如何清潔工最清楚。

全港有近八百個公廁，消息指新一份預算案將預留超過五億元，在幾年內翻新超過二百個公廁，平均用250萬元翻新一個公廁，主要改善通風、更換老化設施、提升衞生設備等，不會優先考慮旅遊景點附近的公廁。

食環署過往都有翻新公廁，過去三個年度翻新了34個公廁，部分是鄉郊的旱廁，最貴的翻新工程耗資達八百萬。

香港廁所協會認為本港公廁老化落後，與大都會形象相違背，必須加快翻新公廁。協會還建議在公廁外牆加添壁畫，改善市民和遊客的觀感。

呢項好有用

強國人優先使用

踩爆你屎塔

偷你廁紙

算好啦
好多公廁真係臭到鳩縮
一樣還一樣，住屋問題同150 一定要解決

團體倡仿新加坡建綠化廁

新加坡一間公廁的地磚和牆身都佈滿裝飾，並擺有綠化植物，沒有積水，衛生良好。（香港廁所協會副主席熊志權提供）

國家主席習近平早於2015年提出推行「廁所革命」，全國開展公廁改造升級計劃，4年後此「革命」要捲來香港。消息人士指，港府下周發表的財政預算案會預留逾5億元，翻新全港逾200個公廁，佔本港食環署轄下約800公廁的四分一，即平均每個公廁花費250萬元，以改善通風衛生和更換設備等。有團體促請港府藉此參考新加坡做法，加強維修、衛生、內籠設計和綠化公廁，提升市民的生活質素。

一些街頭街尾的公廁，外圍仍會讓人嗅到陣陣臭味，走進去，廁所淤塞、地面濕滑骯髒、吹風機和燈管等壞掉，處處可見。繼去年財政預算案提出撥款20億元推行十年街市現代化計劃後，消息人士指，港府下周公布的預算案，亦決定會處理食環署轄下另一項重點設施：公共廁所；港府將預留逾5億元，翻新全港逾200個公廁，即預計平均花250萬元翻新一個。

香港廁所協會副主席熊志權形容是好消息，認為應優先翻新人煙稠密地區如尖沙嘴和深水埗的公廁，長遠應逐步改善全數公廁的環境。熊指，雖然250萬元不足以完成重建或大型裝修一個公廁，但相信更換抽風系統、地磚和牆身，並加種植物等，亦已足夠。

熊志權稱，剛到過新加坡考察，當地機場附近一個公廁，既備有良好通風系統，其地磚和牆身更佈滿裝飾，並有綠化植物，沒有積水和異味。他又指，當地的公廁設計會配合周遭環境，例如有公園的公廁會有大量綠化，看上去像小森林，營造舒適和輕鬆的環境。熊認為，港府可模仿當地的公廁設計，加強本港公廁的通風系統甚或增設冷氣，換成自動化沖廁和水龍頭並加種植物。

「做好翻新之後的維修保養做得不好就很快損耗，多漂亮的廁所也無用。」熊志權指出，公廁翻新後，港府要投放更多恆常資源，因應公廁人流加密清潔次數，以馬上移走廁所淤塞物，改善公廁濕滑和臭味問題，做到乾淨無污漬為目標，好扭轉市民對公廁就是藏污納垢的印象，並提升市民的生活質素。

啲廢老亂鳩咁痾 點翻新都一鳩樣嫁啦

250萬翻新一個公廁又比人貪左幾多走

冇錯
就算大商場廁所開頭靚一靚
耐少少俾強國客成日用好快變得又殘又臭
班老野痾尿唔瞄準 又亂吐痰
翻新到幾靚都好快打柴

對門用智能身分證解鎖 + 禁止 R字中国人使用

用既人冇公德
整到鑲金都冇撚用啦

繼撥款請社工又一德政

根本係用家問題

五星級都冇撚用

最好學歐洲咁收1蚊

翻新完嘅要考牌至比用
去完廁所唔沖廁 痾出界等等罪行嘅要扣分罰錢上庭
好似揸車咁
不小心痾屎/尿引致影響其他廁所使用者如廁感覺嘅
最高罰款5萬 監禁3年 停牌1年

上面整又話無用 唔整又話臭
真係晒氣 整唔緊要 最怕比人貪左姐

麻友

得Shiga咋

工程真係唔怕無得撈 尤其bs

中資/親共工程中標
用垃圾支那料

置地 圓方 金鐘pp幾頂級都好
呢幾年比班大陸人用到臭曬
又多人又盛
所以比幾多億翻新 比呀伯同大陸人都係會亂咁痾

番新完個公廁可以考慮俾d大蝗搬入去住。

其實保養都好重要，
翻新完無人打理好快殘

對公廁印象差除左佢舊之外仲係因為平時清潔保養好差

四腳獸或成最大贏家

低能， 翻新村民嘅公廁比佢地攞水用咋